開汽車美容店 你問下 我又答下

做過出名唔好既舖 做過有質素價錢偏高既舖 做過上門幫人美容 而家自己開緊舖
唔點名邊間好 邊間唔好 比大家八卦下 一齊理性分析下

點睇間野係唔係黑店，例如昆鳩個客錢

好簡單 首先去搵下類似 "香港X店汽車"、"車房X名單" 之類既FACEBOOK PAGE 望下有無佢既大名 都大約會知道 另外都可以善用GOOGLE 搵下舖頭名 + X店 等等既字眼 都會見到好多

另外亦有個計算方法 可以知道佢大約有無呃你 如果有興趣可以寫埋比你睇

有呀

上門做真係得咩 又無水又多塵

正常營運：
細到只可放一個車位既市區舖租 約3萬 除開1000蚊一日
一日開十個鐘全月唔休息 舖頭車位成本=100一個鐘

有經驗既店員(唔係師父) 一萬三 除開430左右一日
一日開十個鐘 唔計佢放假果啲 一個鐘成本43蚊

唔計【任何雜費】 成本一小時143蚊 一毫子都無得賺

又諗一諗 度一度 兩上一按裝修架生宣傳果啲呢 師父同老細呢?

當淨係計埋老細人工落去 佢乜都包晒 識晒點施工 其他唔理住先

一小時成本都200蚊(一日爆場爆足十個鐘咁計呀) 當老細開間舖都淨係為左份人工好無

有啲舖打個三層水晶蠟收598 你諗下最後會交咩比你

如果想知其他成本可以再同你計計 嚇都嚇死你

留左TG好似幫自己舖做宣傳咁 好似唔係咁好

睇你做邊科 大致上 上門做係可以成立 但係有條件限制

1. 必需要有蓋車場 而且唔好近馬路 通風得黎唔扯風
2. 水可以自備 我當日都係自備 20L 公廁水喉水
3. 自備發電機 (超嘈)
4. 用濕電設備
5. 自備光源 因為停車場基本上無可能夠光做野 起碼我未見過有夠光既車場
6. 要用發電機既施工程序基本上不可能夜晚開工 除非有完全唔嘈既發電機

仲有好多因素 最尾都係睇你做咩服務

好落力ching

其實點解鍍膜分左咁多種，有無啲人手Diy到，假設自己有場有水有電

想做鍍膜
但唔知應該搵邊間 怕walkin入咗黑店

老細，你呢個計法最後都係出去打份工好過。

自己開左間舖 眼見坊間好多唔合理既收費 或者一睇就知明呃既人 好想比人知等啲人唔好比人呃 希望大家格價得黎唔好比人搵笨 同埋唔想呢個行業比啲無良賤人(無錯 佢地無資格叫無良商人) 搞衰晒 始終大家既錢都有血有汗 比人呃過下次就會有陰影 呢個行業會更難發展落去

用邊隻蠟做研磨同拋光好

鍍膜其實好容易 大家都可以DIY到 連網上都有教學 雖然有啲人會專登教漏你啲重要既野 但係大致上都係咁樣做
通常坊間貴唔係貴在鍍膜有幾靚 因為而家市場咁透明 支鍍膜幾多錢大家好容易格價 而且買大牌子既鍍膜 其實大部分相差得唔係好遠 如果要求唔係好高 例如光澤度提高左幾多% 望落去有無得別潤澤 研究報告測試爭左幾多之類 其實可以搵隻大路既自己試下 但係必定要記住一點 做鍍膜個FOCUS係前期功夫夠唔夠 其次先係上完鍍膜有無幫你做夠野 例如有無曬燈 做得夠唔夠均勻等等 不過要做得靚 以上既野都唔可以少 只可以講係1分 1分咁加上去

唯有上網睇多D 或者搵相熟既美容店
我自問自己唔係第一 但保證做得夠好 交足功課 但係坊間太多超低價搶生意或者呃客既舖 啲客一係要求好高質素信品牌 一係比啲超低價呃左過去唔再相信 其實越老實越難做 我都只可以本住自己做足功夫 唔呃唔哄 用盡量低既價錢吸引客黎做一次服務 再推啲有錢賺既服務 希望挨過呢段時間 用口碑疊夠生意

過年前想打個蠟
揸緊掃把佬，
好似話subaru車身係用一隻叫水油既料

咁想問下打蠟方法有無唔同？
係咪求其一間都做到？

放心 你有呢個諗法證明你係正常人 假如我未入行前知道今日咁既情況 我會考慮入第二行 但係入左呢一行 做落又未至於無得做 唯有挨到有一日真係多人認同自己既手藝 先再諗賺錢既野

前題係睇你咩車 歐洲車好多偏硬 你用手打我驚打到你關節炎都未打好 有某D牌子車漆偏軟 我會形容出街擺一陣都會花

巴打有心做嘅不如留個tg喇

我用機呀，我之前做過呢行，最出名貴果幾間

我自己用開a1 ,仲有冇邊隻好用

千祈唔好
SUBARU係水油漆 有啲人叫環保油 你可以試下用拋光劑+手指超輕力捽下佢 都會捽花架車既車漆 如果真係要打蠟 你可以試下搵出名好既舖頭試下 但以我既經驗 一般車打蠟如果保持到三個月 SUBARU大約保持到一兩個月 真係想架車漆面維持到好睇 暫時只有PPF幫到你

嘩
好彩無亂去搞
咁我都係問下車會有無專科介紹先

Keeper Pro個艷pack點睇？
想過年前整返好少少部車
巴打有咩建議
唔介意你賣下廣告

CHING 其實你做過呢行 相信你都知道用咩拋光劑同蠟唔係最最重要既野 就算只係用3M拋光劑都可以拋到架車好靚 如果你係自己做 我建議你搵隻啱自己手勢既蠟 用人手捽上去 雖然真係好花功夫 但係用人手捽上去同用機上真係會有唔同

好野黎，但一個月就冇

鍍膜要無塵空間喎 你肯定你夠班開鋪？

用手咪去唔到機痕？唔中意用油蠟有冇試過3D

咁好貴下喎
成900得一個月
佢話可以keep到半年

呢樣真係好睇自己個人喜好 相信你有留意開車款 都有自己特別鍾意某車款既原因 例如牌子 尾燈 死氣喉既排位 等等一系列既因素 呢一個我真係比唔到建議你 如果你有特定車款 我可以比少少自己既建議你我點睇果部車 但最終希望你會揀一部你自己鍾意既DREAM CAR, 而唔係人地認為好睇既車
有人鍾意林寶 法拉利 GTR, 但又有人鍾意CIVIC 樹蛙 Prius, 咸魚白菜各有所愛
好似我自己咁 我以前好鍾意Prius 30系 佢有啲四四方方 又好私家車 加左尾翼又好好睇 但買過又用左一段時間先發現唔係自己最想要既野 所以最後都選擇換車

係貴嫁但果支野wrap都用得

SUBARU 都係搵返專科去搞啦 雖然唔保證最好 但起碼有人做過唔中伏 一間唔好既美容店直頭帶你坐直升機：伏伏伏伏伏伏伏伏～

相信好多人都買過名牌袋 不過可能會有人發現原來買幾個質量好既靚袋 都平過買一個LV 不過如果你鍾意LV我唔反對

咁有冇咩可以取代到呀
想乾乾淨淨做埋車廂消毒＋令蠟蠟過年

希望你有真正了解過鍍膜既必需環境 雖然無塵工作間係會比較容易處理汽車美容既施工過程 但唔代表有塵就做唔到鍍膜 而好多地方所謂無塵工作間亦都不符合真正 無塵工作間 既要求, 大部分只能達到 微塵工作間 既要求
而鍍膜既粒子大細可唔可以比塵埃阻擋或者影響 影響力有幾大 同性價比有幾高 我都有略略研究過 相信好多車主都希望用大部份人接受到既價錢做返大部份人接受到既品質

CHING你果架係咩車? 你影張相比我幫你望下 有時唔小心落機落過左龍可能要重手啲先去到啲痕

你得閒睇下佢FB既廣告就知
人地既廣告就打毒藥等你中毒咁
佢既廣告好似打緊解毒劑令你回頭是岸咁

搵間出名好 或者朋友做過再介紹既舖頭做
唔好貪平 唔好貪平 唔好貪平
我覺得自己公司好好但係我唔想宣傳係邊一間

lm

巴打，車蠟有冇推介/ 心德

平時留意開香港都冇乜人講唔同蠟邊隻好，

有咩優點缺點

soft 99一年間/艷/ 鯊魚蠟有冇分享

我自己而家用緊chemical guys 隻hydroslick,

同龜牌black ice and seal

唔知打蠟會唔會好啲

FYI: 完全唔嘈既發電機
不過爆盡1800W既理論上唔夠一個鐘就會冇曬電
可能要2部

暫時都唔留TG喇 如果你有咩想問希望都可以係度問埋 我希望問題可以透明啲 亦都多D人討論 雖然我唔敢話我講既野一定正確 但最少係小弟做汽車美容行業以黎既知識 希望可以令更多既人認識更加多 如果之後真係有需要 我亦都可以公開推薦自己 / 坊間普遍多人認同既店舖 等大家可以多啲選擇 我最終目的係希望大家都可以一同成長 學習到更多既汽車美容知識 而唔係推銷自己舖頭 希望可以體諒

我自己無比較過Chemical Guys既產品 所以唔敢評論
Soft 99 同 龜牌 我有試過 不過無每種產品都試過同做比較

如果呢兩個牌子 我個人比較推薦Soft 99 但最終我無選擇到呢兩個牌子 我選擇左另一種我認為更合適我施工方法既牌子

其實我自己認為 每種牌子都有佢既合適用家 關鍵係你點樣用佢既產品 包括你上蠟方法 力度 用機 / 用手 同你要既效果

有人想要油潤啲 有人想要保護性強啲 有人想要光澤度強啲 有人想要方便啲 有人想要持久啲 有人想要平啲
每個牌子都會有唔同分別 我唔敢扮專家 亦唔夠膽話邊隻特別好定唔好 只可以講我會用一種我認為性價比夠高 好多人都接受到既程度去選擇產品
始終我都只不過係一個正常價位做正常工作既師父 太極致既事情只可以等極致既師父去評論

成九千蚊一部 學你話齋可能一個鐘會無電 做個拋光行一轉都無晒電 我要抬四部先可能夠做一部車

Honda好似都係水油？
如果搵巴打你鍍膜大概幾錢？

即係咪包膜係最呤同最耐久？

香港有冇detaling
如果有都感覺無youtube 鬼佬個d咁細心
鬼鼠位實唔幫個客去做 實情係咁咪
華人社會做生意始於係仆街

另外, 做個陣係唔係真係咁鍚車, 做內籠個陣,
整到d門板內飾花撚曬, 交車個陣會唔會認數

梗係唔認數啦

推

呢個笑撚咗

自己搵水電加inverter加水電charger砌囉
要幾大都得
不過你要諗計點差番去
當電動車咁係慢差位差

9粒85Ah車水電並聯加隻足1800W既inverter夠推4個鐘

Honda 車都係水油 不過相對無Subaru ,Ford咁易花
當你係Spike 我舖頭鍍膜收三千中至七千中都有
分別係做唔同既野 唔同既鍍膜 坊間都好多類似收費

Fk8
係咪都有三千零蚊嘅做

包膜首先要睇你咩色車 如果係白色車既不如放棄算啦 無一隻膜係唔會黃 你兩三萬包一包膜 玩兩年就會變黃
如果係深色車 包膜都好既 因為佢除左有光澤 油潤感之外 仲可以幫你防止石仔彈花 不過要睇下捨唔捨得駛錢落去做呢樣野

有就一定有既 不過我眼睇確實唔多
同埋好簡單一個計法 當我成本只需200蚊一個鐘
要開你咩價錢先有錢賺 開到我有錢賺又有幾多車主願意比
坊間太多呃人既舖 幫你做個鍍膜收二千幾蚊仲要係二人同行價
講到又幾層鍍膜又深層研磨 講真我淨係要幫你上一層鍍膜 抹乾 曬燈最起碼最起碼都用一個鐘 係一層啵 我上足三層都用左三四個鐘去 雖然唔知點解果間野要上多我幾層 但係啲客就係信 真係吹脹

至於你講整到門板內飾花晒 我相信係個別舖頭有問題
架車咁細咁窄 上落 做野多少都一定有撞到下 問題係有無小心盡量唔好撞到 或者撞到後有無檢查有無問題 有問題又有無搞 定係扮無野

講多少少
我一開舖既時候幫人洗一架車收二百頭
用PRE WASH, 噴泡泡 高壓槍, 包吸塵 內籠基本清潔 內外玻璃清潔 胎軨除鐵粉清洗及護理
一個師父洗一架車用個幾鐘 兩個師父一齊做都大約九個字
但係始終不敵大部分人既無要求 聽得最多既係客戶同我講 去XX度洗車只需100蚊 話我貴
我都想做靚野 但係我都要搵食 要交租出人工 唯有可以做既就係將自己 STANDARD降低 去迎合返大眾既STANDARD

呢個價錢佢無錯 佢都有寫明係上門鍍膜試玩價

不過可能你錯左重點 上門鍍膜試玩價

試玩 果個可能係佢

性價比咁低 成本咁高 上門價錢咁平 咁做生意連粥水都無得食

我而家既Plan 做隻日本鍍膜
內外洗靚架車
推泥膠除鐵粉柏油漬 脫脂除油去蠟 基本車漆修復 車燈鍍膜 玻璃鍍膜(不包除油) 一個師父實際落手施工時間要14~16個鐘 收緊四千頭

咁包膜用到幾多年？第時換洗唔洗斯舊嗰塊先再包同洗唔洗加錢拆？

想問師兄新車落地做咩鍍膜好？
BMW 3系黑色車

巴打你間鋪係邊
有啲興趣

包膜睇手工同用料 當用返正常牌子 手工做得好 (坊間好多做得唔好 一年左右開始會甩 / 收邊位會彈起) 我自己建議3-5年換一次
理論上 3年 係無問題
實際上 係車GROUP聽過有人話用左5年都仲用緊 但我無見過果部車
換既時候一定要撕走舊嗰塊 正常都會有啲膠漬留低 通常大部分舖都要加錢做返清潔

新車落地 如果你好在意會唔會有石仔花 我建議你做PPF
就好似買部新電話 好多人會痴芒貼 用CASE咁既原因
做鍍膜其實用返大牌子都得 重點係間舖要幫你做足功夫

Thx bro 😎

巴打有冇邊隻蠟有咩特性分享下，始終一罐打幾十次，好難去試咁多隻

我又冇揸枝槍逼佢咁做
我要幫佢計埋維唔維到皮？我有得分？

講真我都無好深入研究邊一隻邊樣特別好 始終呢個年代打蠟既市場已經逐漸被鍍膜侵佔 我自己用過幾個大牌子都覺得唔錯 不過網上其實都好多youtuber 有講每隻有咩好 雖然都係賣花讚花香 但通常讚得都唔會差得去邊 我都唔敢係度獻醜 始終自己唔係專呢樣野

meguiars turtle soft99 3m 其實我覺得唔係爭好遠
你如果自己做我建議你諗邊一款蠟最啱你用 好過揀咩牌子啱你用 你肯落手做 相信你都有研究過唔同既蠟有咩特性 分分鐘你識得仲多過我 始終一間普通公司 要選擇既係性價比最高 多於邊隻蠟最靚 除非係專門做打蠟又收得起價既舖

題外話 我試過有啲本地舖頭 推得好勁話隻蠟點好點好 但係用落又無話特別好

鍍膜同PPF最大分別係咩？

簡單啲理解
鍍膜可以抗氧化, UV, 較易清潔雀屎, 雨點等污漬 好處一黎平 二黎做左會較容易洗車 三黎唔需要好似打蠟咁成日去做保養
PPF 最睇到既功效係相對地可以防止路邊碎石彈花架車 亦有鍍膜咁上下功能 但跣水同亮澤度相對無咁好 亦有啲牌子抗UV 雨漬 雀屎能力都無咁高 同埋做有牌子既PPF 平極都2萬起跳 平過2萬果啲真係要諗清楚

paint protection大致上可以分
-wax
-wet wax/spray wax/ quick wax/ detailer (佢哋當中當然有少少分別)
-sealant (可以當係wax嘅進化版)
-ceramic coating (乾咗會硬，你可以當係mon貼咁)

理論上耐久度: ceramic coating>sealant>wax>wet wax

留言話有隻ceramic coating 係2 USD 但last到年半，個人認為已經好過曬啲無test 過durability嘅ceramic coating

你想方便啲可以用meguiar's hybrid ceramic wax，一噴一抹就keep到年半，但貴啲。 唔驚煩嘅可以用 turtle wax嘅 seal n shine， 幾個月噴抹一次，依個就平啲。

講漏咗/講錯咗嘅請指証

講漏咗，seal n shine嘅chem resistance好過 meguier 果隻，所以對雀屎應該會好啲

我用turtle wax嘅hybird polish & wax，效果已經好好， 之後噴多隻sealant，再耐用啲

真，car detailing 可以辛苦過返餐廳， 淨係polish一次架車已經好多個step同prep work

鍍膜大概可以keep幾耐？做完鍍膜一年，可唔可以打蠟？

要用返水溶性嘅polish 蠟。用錯蠟打落去會好朦。

水油係特別易花同無咁耐用， 預五年貨仔。

可否問問邊度可以買到 diy 用鍍膜kit, 謝謝

你個情況我唔太建議 坊間亦有啲舖頭話自己上完鍍膜再打蠟 我直頭黑人問號
除非你諗住黎緊唔再靠鍍膜發揮功能 如果唔係鍍完膜就唔好打蠟
因為打蠟既工序會令鍍膜既功效快速減少 甚至失去效果
如果你覺得個鍍膜已經無左跣水功效或者減弱左好多 想做返保養 可以考慮重新再做返打蠟/鍍膜去保持返跣水既效果 因為鍍膜都有分唔同年期 可能某D鍍膜產品已經失去左佢既效用

邊度有一套買我無留意 但你想DIY可以比建議你
洗好架車 除左鐵粉 推泥膠 去左柏油漬 再拋光劑打靚架車 之後用脫油脂產品脫油脂後 再上鍍膜
全部都可以單買

水油漆唔太建議新手自己做 因為好多車主無處理水油面既經驗 好多時會搞到架車一忽忽 最後要搵人執手尾收得仲貴

樓主想請教下
如果出去洗車打完蠟
摸落去都係好似砂紙咁鞋
打完水晶蠟好左少少
但都係無人地咁滑
係點解？

打臘前推泥膠可以令個面滑啲

巴打想問兩樣野

1. 架車淋完雨番到車場，係咪應該用毛巾抹佢？但就咁抹既話，咪會帶埋原本d沙石一齊抹，會唔會花？

2. 之前架車一直都keep得好靚。去到後期太懶轉用左美光隻quik detailer噴完再抹，最尾噴埋quik wax，效果都唔錯。但想問下如果長期都用呢兩隻quik deatiler+wax（可能兩三個月打一次paste wax) ，會唔會花？

如果係出去做完變到好「鞋」
有可能間舖用左唔正確既方法幫你做左啲野
或者本身架車已經係咁樣但你之前無留意
但係要架車變得「鞋」手都唔係短期可以造成既事
如果你想自己處理 建議你先洗好車 再推泥膠 再用粗蠟打一次 再用幼蠟美光打多次 睇下會唔會好啲

有無香精係整到係新車果陣味

1. 車身無論咩情況 都唔建議直接落布抹 因為砂石會令你架車花晒
如果情況許可 建議你搵水喉淋晒全架車先再抹架車
如果連水源都無 建議你平時放定一支 無水洗車液 先噴落車身 再用microfiber布抹車 但記得唔好來回抹架車 要向同一方向抹 同埋唔好慳布 抹完一下就用塊布另一個位抹 抹到成塊布都係就換布 咁樣會盡量少啲花痕

2. 其實坊間出既Quik Detailer 產品都足夠你日常保養架車既車漆 再架埋你會自己再打蠟 我建議你半年-一年出去美容店做一次打蠟 因為屋企車場一黎未必夠光 二黎你未必做得足夠修復 三黎唔知你架車平時會點keep 長年累月可能你會忽略左某啲地方而令車漆情況變差

我見坊間有出呢啲產品 但我唔建議用 始終係化學野 越濃味越容易令氣味殘留 平時又太陽 又濕氣 慢慢會變成一陣酸味

有冇天然既推介

鍍膜係咪一定要曬燈先係真正鍍膜？
其餘果d好似keeper pro果d係咪渣野？

巴打 有冇做埋補油凹凸之類嘅服務
同埋舖頭係咩位置呀

其實想架車反光d
洗車懶d淋下水
幾錢左右鍍膜做到以上既野

泥膠到底係點推
見人地叫輕輕力係面頭帶過
我要好用力 來來回回先卒到啲污績出黎
幾時要換新泥膠呢

D 6-7千蚊話keep到5年既鍍膜堅唔堅?
係咪真係有鍍膜keep到咁耐
同埋泊街既話係咪打蠟好過鍍膜

坊間產品我無推介 不過見過有人搵啲咖啡渣返黎 曬乾佢 / 叮乾佢 再搵容器裝住放入架車 (要注意唔好比佢倒出黎) 架車會有少少咖啡味 開車都精神啲 而且咖啡渣有僻味 除濕效果

做鍍膜原理係有需要曬燈(即係短波紅外線)
可以令到鍍膜中既分子產生動能 從而令到分子之間連結得更好
咁鍍膜會相對地維持得耐左

當然無曬過燈算唔算做做鍍膜 都算既 始終佢都有用到呢個產品 只不過無將成件事做足晒 我覺得無咁好囉

至於關於你問Keeper 好唔好, 我唔會話佢好或者唔好
我覺得應該睇你自己覺得個性價比啱唔啱你心水

補油我無做 我見呢一版有人話係做緊噴油學徙 你可以問下

其實坊間有幫你做足功夫既舖頭已經可以做得到
我覺得你應該要諗既野唔係幾多錢 係舖頭有無幫你做足功夫
如果你想做完鍍膜有跣水效果 可以好簡單
最緊要佢有無幫你脫油脂 脫完再幫你上鍍膜 再曬燈
基本上有做呢三樣野 甚至無曬燈都會有呢個效果
但前期佢幫你除鐵粉 去柏油 漆面修復(你可以理解係拋光打磨等令漆面變滑既工序) 做得夠唔夠好 呢樣先係最值錢野

打個比喻
你買部新電話返黎 你想買個Case套住佢 要用幾多錢好易計
但如果你部機有花 要做到佢好似新機咁先 你點去衝量修復得足唔足夠 同埋值幾多錢 呢個係最難計既數 每個人心裏面都可以完全唔同計法

你用咩野做潤滑劑? 其實推泥膠都有技巧 唔係話放落去一推就識
同埋我建議買淺色泥膠 因為深色可能會睇唔到其實泥膠已經好污糟

基本上呢個價錢既鍍膜已經唔錯 通常用料都已經可以Keep到5年
當然前提係無比人呃 呢一點先係最重要

鍍膜Keep 得耐 Keep 得到 其實唔等於架車會無花痕 呢個係好多車主既誤區
首先 你點樣保養架車係好大分別 成日曬 / 泊露天 / 有車場工人抹車 呢啲原因會令你鍍膜維持得無咁耐
第二 日常洗車你點樣洗 你如果下下一黎就用濕布一下抹落去 乜都比你抹花晒
第三 其實就算你做長年期都要返去做保養 因為佢隻料係會停留得耐啲 但唔代表100%唔會流失 同埋就算鍍膜仲存在既時候 架車都會有花痕產生

如果你長期泊街 可以考慮做PPF 一次過一筆錢 又無咁易整花架車
但如果你係白色車 我建議都係做鍍膜算

多謝巴打回覆 學到野

想問門柄位啲花痕就咁拋光搞唔搞到定要粗蠟？
另外白色車，想白啲同令啲用邊隻蠟好？

我見過好多車門柄位有花痕 其實都比起車身其他位嚴重
因為隻手成日插入去開門 好容易比唔同既野刮到 例如戒子等物品
有啲嚴重既其實食得好入 拋光打蠟未必搞到 同埋果個位無機器要手動打走佢都幾辛苦 又唔就手又易左撞右撞

至於用蠟邊隻特別好我都唔敢扮專家 尤其是好多唔同品牌都有出差唔多功能既打蠟產品 我亦都無一一試過 我只係用返自己認為性價比最高 最容易合適大部分車主既幾款蠟 你想了解更多建議可以上返Youtube 或者要等其他有研究開既CHING幫手答

有無做包ppf 想包下部車

就咁用soapy water
潤滑劑好緊要？
有咩技巧

求tg

師兄莫非你係連登車台清泉？

（但清泉搵唔到飯食架師兄 宣傳吓自己無死嘅

Keeper pro做鍍膜都偏貴 我淨係去過洗車
樓主知唔知佢哋啲手工係咪真係咁好？
好sell日本工藝嗰啲

電單車有無得做

想問架揸左7，8年。行車都成日聽到鬆散既聲音
有無翻新所有野整返實淨？

開雨潑好似啜住左咁有聲 會跳 可以點解決
聽人講話做完鍍膜有機會咁

有 不過都係果句 我暫時無打算宣傳自己舖頭

建議包PPF唔好貪平 手工非常影響維持時間同觀感

用返一般Detailer Spray都可以 有除污功能可以輕鬆少少
其實你做得幾次熟左 用Soapy Water或者無水洗車液都得
建議唔好用清水推 因為清水小左潤滑功能 無咁好推 同較易推花
同埋唔好轉圈推 最好 前後 / 左右推 如果情況許可 暖水會好推少少
用既時候記得多啲搓圓撳扁 表面盡量唔好太污糟
捽落係要用啲力 你會覺得卡住卡住咁 要推到佢滑晒
泥膠唔駛太大塊 同我張相差唔多大就差唔多 太大發唔到力無乜用
同埋坊間D泥膠手套唔建議用

唔好意思 暫時唔打算宣傳自己舖頭

我都明白 但係一宣傳自己舖頭成件事就會變質
與其為左搵多左少少生意令大家都學唔到野
不如比大家都學到野 第日識得揀舖頭去幫襯
當然我都希望到時大家會揀中我舖頭

之前都有提過 我唔會話佢地好唔好
我覺得應該睇你自己覺得個性價比啱唔啱你心水
只可以講佢個價錢坊間唔係無選擇

洗車百幾蚊一次抵唔抵？

電單車淨係幫幾個朋友做過 覺得唔係好好做所以無接單
施工面積細難開價 難落機施工又驚佢企唔穩

呢個問題可以好複雜 最複雜係要搵到邊樣野鬆散先知要點樣救
就好似架車要維修電線有問題 最難係搵邊Part電線有問題

無錯 有好多可能性可以解決到 亦都可以一路都解決唔到 我比少少建議你 你考慮一下

重新做過玻璃鍍膜
換過塊玻璃窗

以上兩個係最有機會徹底解決問題既方法 不過我知你心裏面問候緊我
收返埋先 我比啲真係可行既方法你

換無骨水潑 有可能解決到 可能嫁咋
加啲Soapy落水潑水度 平時開水撥前射兩下先

呢個問題真係好深奧 我都想講多少少自己睇法 如果無興趣睇落去我只可以答你一句 只你有自己先有答案

當比我圍爐取下暖 其實都有少少原因 唔係純吹水既
我初開舖時收費大約二百中洗一次車
包括
Pre-Wash (7~10 mins)
車軨除鐵粉捽乾淨 (15 mins)
洗清水 (~3 mins)
噴洗車泡沫 (2 mins)
捽梘 (5~10 mins)
洗清水 (~5 mins)
抹全車一次 (~5 mins)
全車風槍吹水及抹乾 (7~10 mins)
內籠基本吸塵 (7~10 mins)
內玻璃窗清潔 (5~10 mins)

一個師父我要做大約1個鐘 收你兩百幾 未計你唔知幾耐先拎車 你話抵唔抵
我聽過有渣舊款車既人話架車好耐未試過咁乾淨
亦都聽過渣靚車既人話出去洗車只需90蚊
最後總結左 唔係我做得有幾靚定幾平 只係睇個客有幾咁無要求
最後只可以迎合大部分車主 降低價錢只做基本野
so far 未試過有一架車話我做得唔夠好
我同拍檔傾降價降質素時都淨係本住一個宗旨
【我地好希望比人放上網投訴 等網民評論下同價錢有邊間好得過我地】

以上係我自己個人感覺 以下係我純粹個人分析
一間舖頭 市區位 舖內可以放幾架車 當生意好 每日都有5個鐘爆左場做緊生意 每個位每個鐘成本都200蚊 你覺得商人立場咁既價錢洗車算唔算貴

貼膜成本幾錢
Wrap又成本幾錢

睇牌子 如果用正常紙計

PPF
平既 8K左右1卷紙
貴既 15K左右1卷紙
應該1.3~1.5卷紙做好 唔計大車 唔計做衰左要重覆做

Wrap
平既 4K左右1卷紙
貴既 9K左右1卷紙
應該1.卷紙內做好 唔計大車 唔計做衰左要重覆做

以上唔計好特別既色或者新出既紙 只計大路品牌既紙錢
未計人工舖租所有野呀

明白哂 放假猜猜佢先

你又話會中伏 又話最緊要唔好俾人呃
唔撚試過我閪知人地有冇當我水魚咩

問你邊間好又懶神秘 明明自己都要靠口碑就阿支阿阻扮高竇
人地啲大牌子貴一貴都有客咪就贏你地呢啲位囉

如果架車渣咗十幾年，車身車尾都有小小撞凹，同埋成架車好多個位都好花，想返新有咩可以做又唔洗咁貴嘅？

好多謝你既建議 其實你都唔係第一個話我既人 我知你講得好啱
睇住坊間一堆標價好平 講到自己做好多野既舖頭
最終一問先知標出黎既服務同價錢完全無關係
其實我自己舖頭宣傳唔係收埋收埋乜都唔講

只不過出面太多標價平到嚇死你 實際功夫更加嚇死你既舖
我見過有Group友開舖話HKD 5XX 三重水晶蠟 有林寶去幫襯
結果我扮客去做 全程睇住 發現原來打個3合1拋光蠟交貨

老實講 如果一般做Sales要 "蒙" 客上數 呢一行直頭係靠 "呃" 去上數
"蒙" 都仲交少少貨比你, "呃" 直頭乜都無交過比你
但係啲客係唔係要交足貨先收貨 我好肯定一定唔係

講真我而家如果話你知 我收1500蚊 保證交足貨比你
可能十個網上客都無一個人願意比 因為坊間太多話比你知600蚊交足貨比你既人 有上門做 有舖頭做 直頭講得出既服務都肯應承比到你 收左錢最多咪上X店車房Group, 宣傳得多自然有人信

如果要為左收多一兩個客 而要令到本來有機會認識更多知識既人走去盲目消費 或者死sell自己舖頭 咁好啦你當我扮清高 起碼我夠膽講一句
凡有睇過我呢個Post答人野既人 起碼比人呃既機會細左

如果問我有咩得益 只要越多人知道咩先叫好 我相信只要我挨得過呢段時間蝕錢蝕到HIHI 第日有人問邊間汽車美容做得足做得好 我一定榜上有名

睇完你咁講我估你本身唔係好注重架車既車漆保養
撞凹先唔理會 因為唔知有幾嚴重
架車如果好多位都花 其實淨係拎出去做車漆修復都唔會好平
加上你希望唔好太貴 而對你黎講貴既定義我唔知係幾多錢
所以建議你唔好太大期望 除非你願意拎幾千蚊出黎做返車漆翻新 而又搵到合適既舖頭

沒錯，完全唔注重
不過budget 兩萬內都接受，除左車漆，仲有咩可以做？有凹，貼車膜得唔得

我部車屁股位甩咗漆，挫得幾深，
範圍大概半個一毫子，但唔知點解就係勁顯眼
買補漆筆其實得唔得？好障眼想補返佢

明白巴打唔想個post變質 或者換一個問題
作為車主除左比錢去試之外有咩辦法知道間野係唔係伏？
撇除左嗰啲價錢特別平嘅鋪頭
假如我想6-7千做個鍍鏌 睇你之前覆依個價應該係正路
坊間咁多間鋪 有咩方法可以減少中伏嘅機會？

始終上網search太多膳稿打手
結果唯有貴少少去幫襯大牌子

4K幫我wrap ok?

知唔知邊度會做

某屯門汽車美容開班教打蠟
張證書有咩認受性？
逆市賺錢真係易

好想去樓主鋪頭洗車，講到咁乾淨又不妨試吓！講個地區嚟比我撞下都得掛

凹咗嘅地方你貼咩上去係凹

貼膜真心要揀間好啲，如果質素唔好第時想搣出嚟都幾麻煩，可能有膠水漬。

平嘅方法
-用油掃/補油筆
-貼張貼紙遮咗佢

貴嘅方法
-噴油

咁都係車漆？
咁凹個D點算?

點睇NTI

車身同玻璃果d漬點解洗完都重係到？近睇會見到一撻撻果d，請問要點搞？

講真我唔介意俾多d 錢洗車，但我搵左幾年都搵唔到香港有咁既舖頭可以咁樣洗，巴打你有無hints 邊區會有呢d 舖頭？

想幫個鬼面罩wrap黑色，大概幾錢？

有無鋪會做細Job
訂左對Chrome面側鏡Chrome
想Wrap PPF

好有心覆
留名學野
但樓主個user name 好得人驚

頭bumper花左想整返
係fb成日見大國手有廣告
整得幾靚，不過又好似貴少少
巴打知唔知呢間質素如何

Detailing 收幾錢
放低幾耐
全車內外做
引擎倉做埋

訂左架新車(mazda)，想問新車落地建議可以做d咩？

佢收費按手掌計，唔包凹凸。

其實真係好貴

訂左咩車？

cx5
第一次買新車，之前d車都冇搞過d咩

想做鍍膜

但架車有花痕又有石仔痕係咪唔建議做？
定要噴左油 去左d石仔痕先做？

車身黑色 渡膜 定 打蠟 好

欣賞樓主

唔好意思上個月臨近新年開始忙 掛住做野唔記得左 去到啱啱諗住上黎睇下野先記得自己開左個Post, 我呢一兩日會再開始覆返Post

唔好意思因為每一個回覆我都會真正諗過先去覆 所以原諒我覆得慢啲

如果想平平地 你可以考慮去做車漆修復 幫你將而家個車漆做返靚佢
不過你話架車已經渣左十幾年 中途經歷左咁耐 仲要無保養開 可能車漆面已經侵蝕走左啲光油 甚至有好多龜裂等等 不過由於我無見到你架車 都唔敢亂咁判斷 不過如果正常咁既情況好少人會再普通翻新 因為坊間一般翻新唔會幫你淨係噴返光油上去 而且仲要考慮好多因素 一係就搵間舖直接幫你全車噴油 但又要考慮手工

如果你Budget有兩萬 可以考慮Wrap紙上去 因為一黎可以轉D特別既顏色 二黎你話架車好花 再加埋有撞凹 Wrap紙連做平個面差唔多呢個價

普通補油筆其實未必啱你用 因為你話個面積有半個一毫子左右 其實顏色唔啱都幾覺眼 如果你想平平地 可以搵舖頭幫你補返啱色 不過以我所見 坊間大部分舖頭都補唔啱色 就算有間專做賣補油顏色既舖頭補出黎都唔靚 即使我舖頭做法係自己溝色出黎補都唔敢話補到一模一樣

當然如果你唔係好在意 又想平平地既 其實補到差唔多色都可以 遠睇會唔覺眼 但如果真係好在意又想補返一樣色 去搵間好少少既舖噴油啦 唔好信果D話可以補到一模一樣既產品 始終一分錢一分貨 同埋越接近完美就越貴 呢個永遠唔會變

要唔中伏其實真係好難 就算有間好出名既品牌收成萬蚊一個鍍膜都可以中伏 其實真係睇師父有無幫你做好佢
要減少中伏機會 可以睇幾樣野

第一 舖頭必定要夠光 唔夠光既舖基本上可以Skip左佢 因為我見咁多個客 無乜幾多個會好認真望架車 如果舖頭連光都唔夠 你想望都唔會望得清楚 師父做野都望唔清楚 自然交出黎既貨都...

第二 有朋友曾經做過 你又睇過佢架車 (我知係廢話 但我真係好多呢D回頭客)

第三 太平價唔好諗 我之前有提過 價錢太低無可能幫你做得夠足 好合理發生

第四 平時Post出黎既車 最起碼都放大張相睇清楚 如果連呢啲相都唔靚 可以直接放棄

第五 大部分係停車場開既美容店都唔好諗 尤其係集團式經營 唔係針對任何一間 但差唔多全部都廢既

第六 汽車美容真係好睇手工 但係連鎖式果D我唔太建議 一黎填鴨式制度上位 又要追時間又要追數 二黎啲錢貴咪貴在佢既廣告形象

第七 我公司真係幾好 雖然唔係最好最靚果一間 但起碼我保證係有質素得黎性價比夠高 每個客都心滿意足咁走 而且好多客都願意介紹返朋友比我地

人你自己出又得唔得先 最多租計你平少少

你想做咩野 我都諗緊開自己舖名同買工具返黎做電單車好唔好

唔攻擊任何人啦 你諗下你係老細受唔受喇
我都計過果條數 比我咁做我笑到瞓唔著啦
我睇住條廣告出既 衝動性消費姐

講真邊敢認叻 又平又靚又正呢啲野睇童話書先有既啫
不過我宗旨係將可行既範圍內 做到最好為止
所以先會話我係性價比夠高既店舖

膠水漬其實一定會有 就算用到幾靚既牌子 有得一定年期始終都有 爭在易唔易處理 要完全無就無可能既 但貼好啲既牌子會較易處理

凹果D要打返出黎補灰或者就咁補灰 如果唔係貼左出黎都唔平滑

我自己淨係用過荔枝角果間洗車 洗車唔錯 真係有洗過有吸過塵 但價錢唔平
鍍膜打蠟果啲我有幾個客話幫襯過 但我睇唔到佢架車做過咩野

我估你講酸雨漬? 呢D漬如果你唔係即時處理 一般洗車洗幾多次都係度
越長時間越難清走 要清走酸雨漬坊間好多產品可以幫到你
有種家庭清潔用品可以試下 相信好多人阿媽都一定識得佢
支清潔液係藍色既 但要記得記得 要幫架車上返保護同做好清潔
但你講既一撻撻我未見過架車唔知係咩黎 最好搵人幫你搞
我見過好多客DIY完 最後得不償失 始終專業既野交返比專業既人做

(我無介紹任何清潔產品 唔識用會出問題嫁 我完全唔負任何責任)

啡鈴重新噴油 車架噴油換色

樓主有無做開電鍍翻新？
d電鍍邊好多水跡
08年歐洲車

樓主係咪港島東？

新車做咗鍍膜 平時有雀屎係咪可以就咁用紙巾抹走？

同埋想用膠地毯 因為之前落雨踩到成車泥沙
有咩邊款推介？同埋自己cut size有咩注意？

唔該

樓主幾時想開名既話記得話我知等我去幫襯下

有呀 葵涌區有間新開既舖頭 非常好 無論邊樣服務都非常出色
而家做緊優惠二百幾蚊洗車仲要買一送一 好多客話洗過返唔到轉頭

講真買個黑色可能仲平仲靚 好多鬼面罩多凹凸位 要Wrap靚佢分分鐘貴過買一個換左佢 例如呢啲咁樣

咁一定有既 PPF倒後鏡蓋我舖頭做緊800~1600左右 睇返個形狀

如果我叫完美百分百包搞掂係唔係好有信心

我自己未用過 就咁睇佢廣告好似幾好咁
不過我知價錢唔平 如果你做咗都希望你比個包膠大家參考

一般普通做好內外加Engine Bay 4000走唔甩 睇咩車款同你要求做到幾細緻再加錢 放低最起碼2日起
我上星期有個客內外做晒大約8000左右 黎緊8號同11號佢拎埋另外兩架車落黎做
我做過最貴一個內外翻新加鍍膜客 收左接近兩萬 做左一星期 每日起碼一個師父Full Day處理佢架車 叫做執返人工舖租

如果你錫車既 做個PPF防止石仔花 最少都做個鍍膜保護返 防止 雀屎 灰泥 酸雨整壞車漆
如果唔太介意既 兩個月打次蠟 去下漬都暫時接受到既

唔係既 花痕唔知你有幾勁 我暫時忽視佢先 因為可以完全救唔返 或者修復得翻 要見到架車先確定到
石仔痕 你點返靚佢就無問題 太過嚴重就要噴左油先
如果你係我個客 好簡單一定叫你落黎望左先 唔望左實際情況都只係紙上談兵

睇你點保養 打蠟要勤啲 鍍膜持續性耐啲
但好睇你平時架車點用
例如泊露天/有蓋
幾耐保養一次
車漆情況點樣
好多野會影響左結論
等同於我而家話比你知必定要點做 你無可能信我
所以必定要睇左情況先

多謝你 希望多啲人會欣賞有心做既店舖

不如樓主你留個contact算啦

可以點救

基本上無得救，磨穿咗。睇樣似DIY 嘅沙紙痕。

平嘅就咁貼塊貼紙上去算。

初初唔識洗車洗花咗頭com 同埋有少少雨漬+太陽紋 無蠟機情況下自己搞唔搞到
揸緊gti 7代

ok，即係補返灰再車漆/貼膜，唔該哂師兄

如果之前做左鍍膜 之後hi花左架車
用粗蠟打返令架車會唔會無左鍍膜層保護嫁？

玻璃天幕塊布爛咗，整要大約幾多錢

巴打請唔請人 有興趣入行

你估噴油入無塵房 噴完出嚟真係一粒塵都無咩

的確係

想問膠邊同埋chrome trim花咗有冇得搞

岩岩買左架二手車等收車，如果想做內籠清潔消毒有無邊間推薦？大約幾錢到架？

大概喺邊頭？
我架車泊村嘅樹底，keep住有塵雀屎之類
諗住勤力啲清潔就算，應該打多多嘅臘都係會有少花，只求佢唔污糟

洗車subaru啲水油應該同普通洗一樣？

後期功夫嚟嘅姐 你做過未

想知係咩後期功夫？
唔識扮四條

我公司無做噴油幫唔到你 咁貴租拎黎做噴油計唔掂條數

去水漬有做呀 不過唔平呀 早兩星期做左架寶馬門邊Chrome Trim翻新 收HKD2,000, 之前又有試過有架舊Benz做同一樣野 收HKD400 最主要睇返水漬食得有幾死 難唔難搞

唔係 我舖頭係葵涌

你用紙巾濕水放係上面一陣 等佢軟左再由外向內抓起佢 唔好捽佢

膠地毯我見一般一係求其買啲平平地就算 一係搵人千幾蚊訂一套前後座返黎 如果用3D設計果D要睇清楚Fit唔Fit位 我自己試過無幾多間 唔覺有Fit位既 所以我自己偏向唔用3D設計果D

好既好既 多謝你先

遲啲決定開地址一定話你知 多謝你先

多謝你先, 如果決定開名一定話你知

就咁睇相 似係無得救喇 考慮下噴油 或者坊間有D專門話幫人修復呢啲既公司 不過都唔平

唔係話唔得 但係有機既情況下都要時間追返走啲紋 仲要睇你用咩機 咩盤打落去 再修返靚佢 咁捽法唔知要捽到幾時 不如用少少錢 做返好車漆修復 但唔好幫襯啲幾百蚊話打個蠟果啲 除非佢租金人工都唔係錢 如果唔係幫你唔到

想平平地無咁覺眼 買粗蠟返黎手拋一次 再上返幼蠟 會無咁覺眼 但純粹治標唔治本比自己FF, 曬下佢 / 抹幾次車都出返晒黎

鍍膜後正常唔應該打蠟 如果用粗蠟打過架車 理論上已經一定程度破壞左鍍膜既跣水 保護功能

有無多少少資料

有請緊人 但暫時偏向想請有一定經驗既人 白紙好難教

Thank you

我自己無做呢種翻新 不過上網睇有人話有得搞 如果師兄你搵到點搞最好 希望可以分享下

點答你好 我好想答我舖頭好好
睇你有幾多Budget去搞 要搞既我通常建議啲客咁樣考慮駛錢既次序
清潔 > 消毒 > >保養維護 > 翻新
你可以不停花錢落去做呢方面既野 睇你願意用幾多錢
正常一般深層清潔你預 800左右 如果你願意花少少錢 3000內都應該搵到啲有質素既基本翻新

你鋪頭幾時開

留名等樓主開名
心郁郁想幫嫁車再做番鍍膜
就係想俾錢你賺
唔介意可以PM我地址

打蠟打出界去左膠邊 而家變左白色
除左擦子膠大法 一D鬼祟位點樣除蠟?

打蠟

係葵涌
如果平時泊露天 仲要泊樹底 就唔好諗打蠟喇
但係可以考慮下做鍍膜 因為雀屎 樹液 蟲汁 太陽 灰塵 全部野都會影響你車漆既狀況 甚至會嚴重侵蝕你既車漆 再加埋你做左鍍膜清潔亦都會更容易
如果傷左車漆 你求其噴過一幅都千千聲

求介紹

樓主點睇我養車方法，係咪好模範車主？
1) 新車鍍膜就 of 9 course
2) 每星期去一次Keeper洗
3) 每10-12個月一次鍍膜修護
4) 每半年做一次水渡膜，想中期keep閃D
5) 一定唔泊街，一定唔泊露天場
6) 沙塵滾滾唔會揸去
7) 基本上不會去界限街以北

Metalic色，啱啱兩年車仍然閃到九彩，一條太陽紋都冇。我資源比較多，keep車比較揼本

會唔會打走層鍍膜㗎

Sunday driver 平日長泊有蓋位
習慣上每個月去洗次車 （多數自己搵地方用水沖下 抺下咁）
如果想keep得好啲 係咪去做鍍膜？
同埋有冇啲洗車鋪頭可以介紹？
我唔介意揸去洗 驚上門嗰啲唔乾淨

pro keeper

都有睇過 搵次去試下 💪

泊露天，一星期有五日會用車
做鍍膜係咪都係晒鳩氣？
車場有得洗車，自己keep住一星期洗一次
但係黑色、好顯污糟

開左好耐嫁喇 不過無開名咋嘛

多謝師兄先 如果開名一定話你知, 雖然唔識PM人

你識用擦子膠好叻嫁喇 係慢慢捽嫁喇 唔好用化學野
因為唔同廠既膠邊都會有少少唔同 仲要睇你幾耐 因為會咬蠟落去
你就算拎比我我都係幫你用唔同方法試

如果我決定開名一定會話你知 多謝師兄先

1. 支持你
2. 無乜意見 你駛得起錢is ok
3. 好習慣
4. 水鍍膜傷車 唔建議
5. 有原則 好事
6. 咁好多地方唔去得
7. 無意見

閃到九彩我都信 但太陽紋都無值得商榷
簡單總結 : 有錢真好

認真既，因為對上一次做都係岩岩新車落地（大概3-4年前）做完某 Gtexxxx 牌
中間有換左尾bumper 又有番噴過小小
都心諗想再鍍膜 貴D但質素靚既一定都支持，見到你D reply都真係相信你

仆街喇。我拖下拖下拖左成個星期

金x工業大廈？

巴打你好，

想睇下有無做PPF 嘅店推介一下／巴打你個間店。thanks

要預幾錢左右？ 問咗自己去開個間洗車問 佢話千八蚊打蠟拋光做埋水鍍膜 用機起花痕 跟住問佢做鍍膜keep到幾耐 佢都話一年個d預幾個月就無 好似都算老實

想問下巴打我架車長泊露天 仲要黑色車 有咩方法可以保養下?

葵涌邊頭？
我自己搵搵，我有時會喺頭活動
我搵住個冚住先鍍膜我用你啲資料比較下先遲啲你想開名搵你都得

剩係倒後鏡貼ppf大約要幾錢? 應該鍍膜先定貼ppf先?

樓主係咪堅持每層鍍膜都要曬燈個間？

好欣賞樓主你堅持咁多頁都唔開名唔借post搵食
每個回覆都好有心機分享
爬文學到好多野，多謝你

鍍完膜打蠟 好難打唔傷鍍膜 理論上同實際上 我都唔知點樣鍍膜後再打蠟 求指教

Sunday Driver 每星期渣一次車 每個月洗一次車
可以考慮下鍍短年期既膜 每半年至一年去做一次
唔係長年期唔好 但可能短年期對你黎講性價比高啲

當然理論上 長年期既鍍膜Last得耐啲 對架車更好
但係性價比黎講 可以考慮一下 前提係 幫你做果間舖有做足野

洗車舖頭真係撞手神 但都百份百肯定上門洗係唔夠乾淨
我建議唔好搵大集團 唔好搵自動化 一定係人手洗先對架車最好

只可以講恭喜你認為搵到間最合適你既舖頭

泊露天但願意每星期洗車 做完鍍膜都有得Keep既
但曬得多鍍膜效果一定會減弱 你要勤啲保養車漆
同埋要密手少少保養架車內籠 因為除左車漆
你架車成日曬住 內籠既皮革 膠件都會乾晒
如果唔Keep住保養架車會殘得好快

呢個牌子既鍍膜 識得做 其實都唔算差 不過效果唔係話好好
但係坊間好多人唔識做 因為佢同坊間一般鍍膜有少少唔同
所以好多舖頭做完出黎都未必達到預期效果

好多謝你既信任同支持 我地亦都堅信只要做好品質
總會有人欣賞 暫時我都唔會主動公開我舖頭既名
因為我只希望各位知道咩先係對架車好 點先保養得靚
而唔係想搵多幾多單生意咁簡單 我相信只要大家都明白
自然會我地公司就會被認識 不過都真係好多謝你既信任及支持

唔好意思咁遲先覆返你
你搞掂左未?

果頭好多金乜金物啵 葵芳走到葵涌都有
不過係咁上下地方喇

PPF 既店真係無推介 就算係成日話老闆自然會懂果一間
你放大張相睇其實都會有唔靚既地方

但係又咁諗 你用咩價錢搵咩質素既野

但係唔建議電腦CUT紙既舖

巴打 我自己做鍍膜做衰左呀 搞到有幾撻積係度求救呀

做完鍍膜點保養好有冇話洗完車噴咩上去？

有啲聲稱上門鍍膜，5-6小時搞掂，其實有無用？
點解有啲地鋪話要放低一兩日，要有曬燈個程序？
上門做嗰啲係咪唔得？

好靚
好貴

Carpro Restart VS Gyeon Cure 邊個好d
有人話用CarPro Restart 1:1 加水效果同cure 一樣 即係買一枝送一枝

點睇

千八蚊打蠟拋光睇下佢有無真係幫你做靚到 做得靚既呢個價錢唔算貴
水鍍膜你叫佢唔好幫你上 一黎唔值錢野 二黎功效兩下就無 三黎傷車漆
一年期鍍膜預幾個月就無佢係好老實 所以而家坊間一般都做緊3~7年期鍍膜 你預效果打一半折
唔係因為持續年期呃人 係因為鍍膜效果會不停減弱 去到咁上下時間就需要補返 令到效能更接近100%

簡單地諗 鍍膜後架車容易打理好多 泊露天有機會中雀屎 樹液 蟲汁 灰塵 UV 等等既問題 鍍膜後呢啲問題會易處理啲 不過泊得露天 你要預返都要勤啲做保養 同埋效果會比較差
另外內籠都要多啲保養 尤其是夏天 車內溫度會好高 要做埋皮革保養 如果唔係啲皮爆晒到時用更加多錢補救

比多少少資料你 我舖頭近住大連排道 隔離有車房 如果真係比你搵到 比個優惠你又點話

淨係倒後鏡貼PPF自修復保護膜 一般大約700~1400左右 睇返用咩料做
正常計貼PPF之前唔會做鍍膜 貼完PPF之後可以做返鍍膜
不過通常行內唔會叫鍍膜 通常叫保護塗層 大部分作用係防止雨水痕

通常每一間都話自己堅持每層鍍膜都要曬燈嫁喇
爭在有無做足功夫

多謝你既欣賞 我都有考慮過開名
不過暫時都決定唔開名住 與其多幾單生意 不如等多啲人認識點先可以做好汽車保養 我地有個更大既目標
當每位車主都重視而且清楚汽車美容點先叫好 我地既生意一定做都得唔切

有無相可以放出黎睇下? 不過通常呢個情況都要做返車漆修復
首先要用機打返走一撻撻既漬 之後先可以做靚漆面 再上鍍膜
只可以講因小失大

上門鍍膜我百分百反對 太多原因唔適宜上門施工 我之前既回覆都有提過 淨係唔夠燈光已經好難做得靚
放低一晚係最基本 因為做好鍍膜要幫你照燈 照完要風乾十幾個鐘 先係一個鍍膜基本要做既野
都仲未計你要車漆修復 一般黎講我會用多4~8個鐘時間去做車漆修復

唔曬燈唔係唔得 不過成個鍍膜起碼打7折
曬完燈唔風乾 又打多個8折 如果撞正落雨直頭打個3折

好靚呢樣野就見人見智
好貴我又唔會咁講既 不過都幾肯定性價比好低

係咪信封隔離

巴打知唔知車門有雜聲點搞

咁大忽，用補油筆有排油。想平就用油掃掃啲黑色油上去，不過唔好預靚...
接受唔到就出去揾人整

出去搵人整幾錢大概左右

呢到一幅千中到3千都有

有信心可以試下DIY

玻璃隔熱紙值唔值得痴？洗唔洗揀3m/Llumar嗰啲

玻璃表面coating冇左, 依家長期都係蒙, 惦水會清一陣, dry左之後都係變返蒙, 有咩方法救, 唔該

巴打有無做隔熱紙 前面曬到溶溶地

點搞

其實鍍膜到底做唔做好 有幾有用

即係冇信心啦

預拎兩千俾人搞

呢兩款我都無用過 按我使用經驗 Carpro 既產品性價比係幾高 通常唔係最靚既野 但價錢唔算貴 不過香港代理賣得有啲貴 好少人會用行貨
Gyeon 呢個牌子我見有間舖力推 所以我完全無試過呢個牌子既產品

另外我舖有用開Adam's 呢個牌子 我覺得唔錯 你可以上官網睇下

唔係呀 佢間舖係正大連排道 我間舖唔係大連排道

唔好意思 暫時唔考慮開名住 如果有緣遇到我都唔會否認 到時比個優惠你 多謝支持

我自己唔識搞 但之前有聽過朋友搞過
通常都係碼仔鬆左 / 爆左 / 跌左野落去
拆開門板 -> 搵出源頭 -> 痴返實佢 -> 完工
當然有某D款既車呢個係通病 通常啲同車會朋友一問就知點搞

如果搵車房跟有機會跟極都跟唔好 因為車房都係用類似方法幫你跟

洗鈴有乜好工具同清潔劑介紹?
密柱

Adam 都幾貴

就咁聽到大約個聲邊度嚟，但唔敢自己拆開門板

呢個情況有機會係花到入肉 不過你唔好補油住
你試下打走佢睇下打走到幾多先 我有客做完鍍膜之後出車場唔小心Hi花晒車頭 捽走到9成 當然前提係睇你有幾多係入左肉

如果你會泊街 好建議你貼玻璃隔熱紙 而且唔好揀平野, 3M / 龍膜都係香港較出名 不過大陸有幾隻貴啲 評價仲高 不過香港唔興 你可以上網睇下唔同人既評價 無論係上車果一刻定係開緊車既時候 個感覺都會爭好遠
尤其是夏天中午拎車 車內溫度好高 如果成日咁樣曬住架車 個內籠會殘得快好多 不過價錢確實唔平 但就算唔平都好 唔好貪平用左D平料

只能說好麻煩 你出去搵人做都未必接你單 正常係打返走層鍍膜 仲修返靚佢再上返鍍膜
不過玻璃又唔可以重打, 輕打又無用, 又收唔到幾多錢 所以好多舖都唔願做 我都留名等其他師兄教路

有做 不過唔諗住開名 所以未必幫到你喇唔好意思
其實坊間都有好多專幫人做隔熱紙既舖 相信好多舖都可以交到貨比你 當然要留意返用咩紙同埋手工靚唔靚 最緊要唔好貪平用平紙

你錫車 做
唔錫車 唔做

做既原因太多 我之前都有提過 有興趣可以上網了解多啲

高壓水槍 海棉 除鐵粉泊油漬清潔液 時間 心機

無秘技 無偷雞 時間換結果 想第日洗得舒服啲 幫車鈴鍍膜

我覺得性價比唔錯 始終自己架車 對佢好啲都值得既

感覺用藍威寶效果好過洗鈴水
但長期用藍威寶會唔會有問題？

上網搵教學片拆門板 車房都係幫你夾硬拆出黎
爆唔爆碼呢啲3分睇功夫 7分天注定

唔近Keeper, 其實已經有師兄成功搵到我 仲約左黎緊過黎做Service
不過都係果句啦 有緣總會遇到 唔好太在意搵唔搵到 最緊要認識到更多知識

盡量唔好用藍威寶 雖然有效果 但係好傷車漆 車鈴既表層 同埋要洗得乾淨啲 唔好比佢殘留係度 侵蝕得好勁